香港四大才子

年輕尚輕 唔係好清楚佢哋嘅事跡 所以在此拋磚引玉，希望大家不吝賜教

只論才學，我諗金庸必然居首
其餘三人又點排？
金庸喺文學上嘅成就自不必說
倪匡為科幻小說大師，其風骨更為人祟敬
黃霑亦為一代填詞宗師

蔡瀾點解可以同其餘三人並稱？

陶傑同佢哋又差幾遠？

陶傑

蔡瀾既三文魚論影響左好多人

lm

一個識食
一個唔識食

認真post真心求教

利申 三文魚論擁護者

倪匡話其實除左金庸外佢地三個都唔算才子.
老人家好鬼抵死

攞妓女同共產黨比係侮辱左妓女!

最中意睇佢地啲清談節目 尤其係今夜不設防好正
我都好好奇點解蔡瀾可以做到四大才子之一 除左佢食野同食女叻之外 其餘真係唔多清楚

黄jim 林夕屌打

食野叻?

倪匡係訪問講過, 金庸佢哋跟蔡瀾食野, 好似成日都中伏

你咁講我醒起黃霑係今夜不設防講過話蔡瀾肯本唔中意食野 淨係中意整野食

推

點解蔡瀾能夠同期餘三人齊名

才子唔應該齋睇才學，重要睇埋風骨氣節。

冇風骨，任佢才高八斗，最多只係狀元之才。

70年代由時代曲轉向流行曲既興盛
黃霑做左幾大貢獻同創作
佢同顧嘉輝堆電視劇主題曲去到後期堆電影配樂
夠膽講林夕屌打

黃霑 影響力係大
但藝術成就大概唔及林夕

林夕好多代表作 就好似佢同個歌手嘅故事 二合為一
而唔係單單為人地服務
論藝術 呢一點已經勝過黃霑

兩位都好多代表作
黃霑（道） 林夕（任我行）兩首獨一無二之作都係經典
但相對黃霑 林夕咁多既作品入邊砂石既都唔少
黃霑既作品多數似係借歌手唱出佢個人既豪情感性
林夕係寫好多代入歌手身份既詞 變到度身訂造咁
但我又唔覺得咁樣就代表到藝術高低
Btw,我係唔鐘意d人一句林夕屌打就算

個個人睇法唔同 好難話說服到對方

黃霑個d今時今日聽返 算係比較落後
你會明顯覺得 好多都唔似今時今日嘅流行曲
但林夕廿年前寫嘅野 好似佢寫俾王菲個d 今日聽 仍然好似好潮

砂石呢樣野 我覺得可以寬容d
因為呢個歌詞工業係講快 亦好講商業包裝
唔係太容許d作詞人慢慢去磨

林作

蔡瀾真係唔掂 佢最有貢獻係監製暴暴飯焦
只認同占叔同倪匡

先唔講歌曲填詞 以前好多家喻戶曉嘅廣告對白都係黃生寫出黎 好多品牌係香港賣廣告都指名要佢幫手

利申：以前細個讀翻譯特別鐘意睇黃生嘅譯文

始終黃霑都係再老一輩既詞人
當時既曲風都同依家好唔同
70年代好多粵曲味道 填詞用字文雅 依家聽好落後
就算去到哥哥/梅姐 都會留意到粵曲既唱腔
但你聽黃霑臨死前寫比張敬軒首Blessing
就唔覺得落後 主要因為歌曲填詞互相影響

林夕廿年前寫比王菲果堆今日聽都覺得潮
因為當年王菲D歌玩好多電子 迷幻 成首歌有空靈 抽象既感覺
今時今日嘅流行曲都係絕少依類音樂(唔係講地下獨立果班)
順便想介紹一個我好鐘意既香港後生音樂人
依類音樂係香港電視機未撚聽過 垃圾樂壇

我知我off 左topic 我都唔多講 .sor

同意 只論才學 金庸的確係博古通今 學貫中西 但係風骨真係欠奉
蔡瀾話過金庸係最識賺錢嘅讀書人
其實識賺錢嘅人，一定有返咁上下投機意識

反而倪匡風骨就真係值得欽敬，同埋佢有種智慧老人看透世事嘅感覺

唔去到咁高要求嘅話，我覺得金倪黃 三人都擔得起才子稱號嘅，但係真係唔係好知蔡瀾有咩事跡成就，所以開post問下大家